% !TEX root = MainDocument.tex
\thispagestyle{firstPage}

\section{Der Analog- Digital- Wandler}
\label{sec:ad-wandler}

Im ersten Teil der Arbeit geht es um die digitale Messung analoger Größen des Moduls.
Das Framework wurde am Beispiel der Temperaturmessung des neuen Moduls entwickelt, demnach soll dieser Anwendungsfall hier genauer beschrieben werden.

Zuerst sei hier gesagt, dass mithilfe eines \ac{adc} nicht nur die Temperatur gemessen werden kann.
Aufgabe des Bauteils ist es, eine analoge Spannung in einen digitalen Wert zu formen.
Dazu wird über eine über ein auf externe Reize reagierendes Bauteil abfallende Spannung an die Eingänge des Bauteils geschalten.
Diese Spannung kann aber auch von einem beliebigen Sensor stammen.
Abhängig davon, ob dieser Sensor oder externe Bauteil auf Temperatur oder eben andere Reize reagiert, kann der \ac{adc} verschiedene Größen messen.

Grob gesagt misst ein \ac{adc} die anliegenede Messspannung im Verhältnis zu einer anliegenden Referenzsspannung.
Das Bauteil bildet danach das Verhältnis von anliegender Messspannung zu Referenzsspannung.
Daraus wird ein einheitenloser Wert gebildet.
Das Verhältnis diesen Wertes zum maximal messbaren Wert entspricht dem Verhältnis der beiden vorhin genannten Spannungen (siehe \autoref{eq:adc-messung}, dort entspricht \glqq Digitaler Wert\grqq dem digitalisierten, analogen Wert und \glqq Auflösung des Bauteils\grqq dem maximal messbarem Wert).

\begin{equation}
    \frac{Messpannung}{Referenzspannung} = \frac{Digitaler Wert}{Aufloesung des Bauteils}
    \label{eq:adc-messung}
\end{equation}

Im Späteren wird noch gezeigt, wie die aktuelle Temperaturmessung durch austauschen von Submodulen zur Messung einer anderen analogen Größe- nämlich der Betriebsspannung- genutzt werden kann.

\subsection{Hardware}
\label{subsec:hardware}

\subsubsection{Der externe AD- Wandler: ADS124S08}
\label{subsubsec:external-adc}

\subsubsection{Der interne AD- Wandler des STM32G4}
\label{subsubsec:internal-adc}

\subsection{Software}
\label{subsec:hardware}

\subsubsection{Der externe AD- Wandler}
\label{subsubsec:external-adc}

\subsubsection{Der interne AD- Wandler}
\label{subsubsec:internal-adc}