% Declaration of Independence
% ---------------------------------------------------------------------------------------
\section*{Ehrenerklärung}%
Ich versichere hiermit, dass ich die vorliegende Arbeit ohne unzulässige Hilfe Dritter und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Hilfsmittel angefertigt habe. Die Hilfe eines kommerziellen Promotionsberaters habe ich nicht in Anspruch genommen. Dritte haben von mir weder unmittelbar noch mittelbar geldwerte Leistungen für Arbeiten erhalten, die im Zusammenhang mit dem Inhalt der vorgelegten Dissertation stehen. Verwendete fremde und eigene Quellen sind als solche kenntlich gemacht.

Ich habe insbesondere nicht wissentlich:%
\begin{itemize}%
	\item Ergebnisse erfunden oder widersprüchliche Ergebnisse verschwiegen,%
	\item statistische Verfahren absichtlich missbraucht, um Daten in ungerechtfertigter Weise zu interpretieren,%
	\item fremde Ergebnisse oder Veröffentlichungen plagiiert und%
	\item fremde Forschungsergebnisse verzerrt wiedergegeben.%
\end{itemize}%
Mir ist bekannt, dass Verstöße gegen das Urheberrecht Unterlassungs- und Schadensersatzansprüche des Urhebers sowie eine strafrechtliche Ahndung durch die Strafverfolgungsbehörden begründen kann.

Ich erkläre mich damit einverstanden, dass die Dissertation ggf. mit Mitteln der elektronischen Datenverarbeitung auf Plagiate überprüft werden kann.

Die Arbeit wurde bisher weder im Inland noch im Ausland in gleicher oder ähnlicher Form als Dissertation eingereicht und ist als Ganzes auch noch nicht veröffentlicht.
\vspace{1cm}%
\begin{flushleft}%
-----------------------------------------------\\%
Name, Vorname%
\hfill%
Ort, den XX.XX.XXXX%
\end{flushleft}%
% ---------------------------------------------------------------------------------------
% End of File
